% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Résoudre un problème de reste avec des fractions
\begin{exercice}[Source=Sesamath, Trajet={2,3}]
	Papi Michel a cuisiné des cookies, les deux tiers sont aux noisettes. \\
	Tigane mange la moitié de ceux aux noisettes et seulement un quart des autres.\\ 
	Quelle fraction des cookies a-t-il mangée ? Quelle fraction reste-t-il ?
\end{exercice}
\begin{Solution}
$\dfrac{2}{3}$ des cookies sont aux noisettes et donc $\dfrac{1}{3}$ ne sont pas aux noisettes.\\
	$\bullet$ $ \dfrac{1}{2} \times \dfrac{2}{3}=\dfrac{1}{3}$. \\
	La moitié des cookies aux noisettes représente $\dfrac{1}{3}$ des cookies.\\
	$\bullet$ $\dfrac{1}{4} \times \dfrac{1}{3}=\dfrac{1}{12}$.\\
	La quart des autres cookies représente $\dfrac{1}{12}$ des cookies.\\
	$\bullet$ $\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{12}=\dfrac{5}{12}$\\
	
	Tigane a mangé $\dfrac{5}{12}$ des cookies, il en reste
	$
	\dfrac{7}{12} \text {. }
	$
\end{Solution}


\begin{Indice}
	$\bullet$ On calcule la moitié des deux tiers ;\\
	$\bullet$ On calcule le quart de ce qui reste ;\\
	$\bullet$ On additionne ces deux fractions ;\\
	$\bullet$ On conclue.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
Tigane a mangé $\dfrac{5}{12}$ des cookies, il en reste
	$
	\dfrac{7}{12} \text {. }
	$
\end{Reponse}